曱甴太上皇習仲勛（甴仲勛）：廣東獨立

習仲勛（甴仲勛）先係曱甴王，早過李嘉誠！

在向中央政治局常委匯報時，習仲勳陳述了廣東獨特的發展優勢，大膽地提出自己的意見:“現在中央的權力過於集中，地方上感到事情很難辦。沒有權，辦事很難。”

主持會議的華國鋒問:“仲勳同志，你們廣東究竟想要什麽權？”會場氣氛緊張起來。

習仲勳面對中央最高負責人，他感覺到了決定廣東命運的緊要關頭。盡管他提出的設想可能不合某些領導人的口味，但廣東已經沒有退路。

習仲勳終於將底牌拋了出去:“我代表省委，請求中央允許在毗鄰港澳邊界的深圳、珠海與重要的僑鄉汕頭市各劃出一塊地方，搞貿易合作區。”最後，他索性把話說痛快。他語出驚人地說出一句振聾發聵的話:“如果廣東是一個獨立的國家，可能幾年就搞上去了，但是在現在的體制下，就不容易上去。”這種針對束縛生產力發展僵化體制的大膽“出格言詞”，別人都不會說、不敢說或者不能說，只有長期在中央和西北工作，此刻又作為廣東當家人的習仲勳敢說。他無所畏懼地坦蕩直言，令當時頭腦仍未轉過彎來的人們吃了一驚。

習仲勳趁熱打鐵繼續說:“廣東希望中央給個新的體制和政策，這樣廣東幾年就能搞上去。廣東是一個大省，等於周邊地區的一個甚至幾個國家呀，但現在省的地方機動權太小了，國家和中央部門統得過死，不利於國民經濟發展。我們希望，中央給點權，讓廣東先走一步，放手幹。這樣做，對地方有利，對中央也有利呀。”

Source：
品蔥 廣東省委第一書記，粵獨先驅習仲勛

人民日報 習仲勳：為改革開放殺出一條血路

關鍵字 曱甴平 曱近平 甴近平 習近平 習仲勛 甴仲勛 曱仲勛

甴習平!

*甴近平!

讓香港先走一步

不肖子：甴維尼

佢老豆識得放權地方搞經濟
佢個不孝子竟然開倒車加強中央集權

當年好多人都失算,估錯晒習近平
以為佢老豆係開明派,仲要比毛魔鬥死左
斷估佢都唔會係極左路線
會繼續行鄧小平,胡錦濤條路
點知係佢個腦原來塞滿晒毛魔主義,紅色極左思想

樓豬連登知名5毛，B.L.O.C.K